港故mini：半年花三萬元夾公仔 港男變身導師 月薪媲美大學生

夾公仔這個屬於不少香港人兒時回憶的活動，近年再度襲港，店舖愈開愈多，機中的貨品更是花樣多多。每個人對於夾公仔這件事，都有不同的看法。有人想花掉身上的零錢、有人花上百元只為夾到自己的心頭好、有人想以小博大賺一點錢、也有人只是單純享受夾公仔那瞬間的快感。

「夾公仔嗰種癮，嗰種成功感同自己喺出面買嘅感覺完全唔同。」現為夾公仔店舖的駐場導師Tony，都是夾公仔的愛好者。他自去年九月在台灣旅行，第一次嘗試夾公仔後，就徹底迷上了這件事。

他記得當時大概用了三百多元的港幣，才夾到自己喜歡的模型。但他坦言，在蹲下來掀起擋板，拿出模型那一下的成功感卻是無與倫比的。

用金錢堆出經驗

回港後，Tony經常流連於不同的公仔店，看看有甚麼喜歡夾的貨品。期間也會上網看不同的教學和分享，再付出金錢去實踐。他為自己訂了一個上限就是每次1500元，他表示這是他當時可以用來消費的極限金額。有時候花上大量金錢仍一無所獲，也只能逼自己停手。

「唔忿氣㗎，點解夾極都夾唔到，係咪自己認知唔夠，定係練得唔夠呢？」就算回到家裏還是會不停地想。想完就會上網看一下別人的技巧，然後隔天再去挑戰。Tony笑說現在的技術和經驗都是用金錢堆出來的。

由熟客變成駐店導師

除了夾自己的心頭好，Tony也會夾女朋友喜歡的公仔給她。漸漸地，Tony成為了店裏的熟客，老闆也會不時教他一些夾公仔的小技巧。後來兩人愈聊愈投契，老闆也知道Tony有一定的技巧和知識，就決定聘請他來做店裏的夾公仔導師，連加班費用，每月收入約12000元。

「介紹吓商品、幫客人擺位、教客人夾公仔嘅技巧，例如睇吓公仔重量嘅分布、要攞邊個位、點樣落爪等。」Tony對着鏡頭說起自己工作的情況。他笑說在工作期間見過各種各樣的客人：有的花上千元，在同一部機前逗留了一個半小時，就是為了要夾齊一整套的「公主」；有的只是單純享受夾公仔的過程，最後將夾到的公仔拿給Tony，要他送給夾不到東西的小朋友。

看着客人滿足的笑容，Tony說道：「我覺得如果以一種娛樂去諗嘅話，其實會舒服好多。夾到當然開心，夾唔到都唔好傷心，唔好將事物睇到咁重，始終佢本身係一種休閒嘅活動。」

今集《港故mini》用大約3分鐘，帶大家看Tony由迷上夾公仔到成為導師的故事。

計埋ot先12000

台灣夾公仔沒落緊香港先流行

係香港夾真係好貴 10蚊一次

想佢用屎眼夾實我條jer仔

夾公仔導師

30000蚊
日本夾半年都未必用到30000yen

港故定講故？

依家真係乜師都有
連夾公仔師都有埋

夾物師

月薪媲美大學生: 每月收入約12000元。

fg都冇咁低啦 12000蚊

夾公仔師男人老狗咁on9都有 千五蚊直接去買公仔啦

夾野力度 D機set 好曬喎
佢做導師教到人D 咩 ?

就決定聘請他來做店裏的夾公仔導師
on L 9 ,而家老細話你知我間鋪有人教你夾公仔。快啲嚟做水魚啦。
吖。唔好意思。冇話你知我啲機個夾仲冇力過阿伯咩?

香港既大學生真係廉價

12k 做m記都13k啦仲包伙食tim

得12000蚊
唔知要唔要開足6日

其實呢篇新聞係咪玩9佢想俾人笑成世

香港好快個潮流又無架啦 之前先興完 又再興返 同奶茶鋪一樣
係做就去日本做啦

有冇人想學夾公仔
我教，日本機

利申：一個月夾最少五隻

騙徒嘅手法真係層出不窮。
攪場大龍鳳再9up氹你落搭，到底有幾蠢先會中招？

12K

做生意嘅技倆，我地識條鐵

加個師字係唔同d

弱智

調較下個夾力度你乜柒技術都用唔撚到啦

弱智

月薪媲美大學生?成世教人夾公仔?笑撚死人

12K既導師,應該係最低人工既導師,仲要用金錢堆砌出來既技能,成件事好勵志

萬二蚊出黎柒
連登仔fg都50k啦

應該唔係full time企足全日係度掛

用成三皮黎夾公仔比錢人賺，倒不如自己買部二手機慢慢夾

擺撚到明係老闆撚鳩個傻仔想請個廉價勞工睇鋪，緊係要返full time，應該上貨擺貨執倉清潔都要做

最近好多彈起

高過台仔大學生架喇

要特登請個人睇鋪都幾多餘 我屋企樓下間夾公仔鋪係唔駛人睇 又可以開足24小時

連加班費用，每月收入約12000元。

夾偶師？

咩都係師
夾公仔師
清潔都有貢獻過佢

部機出術你點叻都無用
一陣學埋台狗唔正當手法掉出來=偷野就正

其實好柒好老尷

佢似賭場旁邊叫人落注個d
開左咁多鋪大 呢鋪一定細啦

唔明點解夾唔到嘅話都幾蠢

我無入錯黎

擺公仔
Namco咪全晚都導師？

寫新聞條友寫緊個緊有無面紅

呢種垃圾都好講？

夾公仔師

夾公仔店駐場導師

Namco 5蚊次
平過日本

曲到圓

乜依家啲大學生咁賤價架

有乜好教，根本啲夾可以調較個力度

大學生過幾年會升職加薪
而呢條友只會失業

垃圾唔好拎出黎講

日本夾公仔都有牌考
佢有冇先？導師邊撚到導？

店務員就店務員啦乜L野導師

零零玖張家輝?

憑咩 ?

幾時開埋maimai班?

珍珠奶茶
夾公仔
跟住到咩

屌, 連mc記mk妹都睇唔起佢

堂堂腥港要執台仔口水尾

跟住到外送茶

唔改下個名點氹啲情侶，妹妹仔落搭。
“哥哥好好人呀，會教人夾嫁“
“洗左成舊水就夾到隻，又學到野，好抵玩“

鱔稿引人夾公仔？

夾偶師偷偷地留下正評

12k..

戇鳩仔

夾公仔師
痴撚線咁專業啊

厹嚟
上次個frd夾極都夾唔到 條仔叫個frd𡃶佢一啖就送俾佢

旺中見過佢

譚仔呀姐都萬5

真係笑出聲 宜家連夾公仔師都有

之前係日本夾 有個伯伯睇人地玩
見我地夾好多次都唔跌就教我地
跟住直接俾佢幫手夾 之後自己夾多1 2次就搞掂
跌咗落嚟我又開心 佢又開心 真係好多謝佢

但變咗做”職業”就硬係覺得會冇咗開心嘅感覺
人地夾到你唔會為佢開心反而可能想佢夾唔到添